# Клипы

На экране клипы находится список заданий на скачивание видео из архива облака или самого устройства. Создать такое задание можно на [экране воспроизведения видео с камеры](../camera_view/index.md).

В результате выполнения созданного задания Настольное приложение выгрузит из указанного источника видео (в заданном интервале) и сохранит в выбранном пользователем формате (MP4, MKV).

Выгрузка клипов — функция, не связанная с разделом «Архивы» Личного кабинета ничем, кроме ссылки на этот раздел. Именно благодаря отдельной реализации она доступна и в онлайн, и в офлайн режиме работы Настольного приложения.

![Вкладка «Клипы»](images/video_clips_list_desktop_3.11.3.0.png "Вкладка «Клипы»")

В правом верхнем углу экрана расположена ссылка на раздел «Экспорт архива». По её нажатию пользователь переходит в раздел «Архивы» Личного кабинета, где доступны все клипы, которые пользователь ранее заказывал через интерфейс Личного кабинета и может скачать их на ПК в виде ZIP-архива. Подробнее описано в разделе [«Сохранение видеоархивов с камер»](../../account/video_export/index.md).

## Загрузка нового клипа

Чтобы загрузить новый клип:

1. Зайдите на экран камеры, видеоклип с которой хотите загрузить. Экан камеры описан в разделе [«Видео устройства»](../camera_view/index.md), 
2. Нажмите на кнопку загрузки клипа.

    ![Загрузка нового клипа](images/create_video_clip_desktop_3.11.3.0.png "Загрузка нового клипа")

3. Откроется форма выгрузки клипа. 
4. Введите дату-время начала и конца клипа. Максимальная длина интервала не должна превышать 2 часа. Дата-время конца клипа не могут содержать значения будущего времени. Максимально допустимые значения - текущее дата-время.
5. Выберите формат скачиваемого файла: MP4 или MKV. 
6. Далее отображается путь, куда клип сохранится по умолчанию, он задаётся в [«Настройках приложения»](../settings_app/index.md). При необходимости измените путь, нажав на иконку папки и выбрав нужную.
7. Заполнив все данные, нажмите на кнопку «Выгрузить».

  ![Форма выгрузки клипа](images/create_video_clip_2_desktop_3.11.3.0.png "Форма выгрузки клипа")

Если длина интервала превышает максимально допустимый — отобразится окно с ошибкой даты.

  ![Окно с ошибкой даты](images/error_message_desktop_3.11.1.0.png "Окно с ошибкой даты")

Если все данные введены корректно, у пользователя начинает скачиваться файл в указанную папку. 

Внизу экрана появится меню загружаемых клипов и возможность управления загрузками. При нажатии на крестик есть возможность закрыть это окно.

  ![Меню загружаемых клипов](images/create_video_clip_3_desktop_3.11.3.0.png "Меню загружаемых клипов")

К экрану клипов можно перейти двумя способами: 

1. Нажав на пункт верхнего меню «Клипы» (1).
2. Нажав на кнопку нижнего меню «К загрузкам» (2).

При переходе на вкладку «Клипы», вы увидете на экране в списках файлов загружающийся файл.

  ![Загрузка файла в разделе «Клипы»](images/create_video_clip_4_desktop_3.11.3.0.png "Загрузка файла в разделе «Клипы»")

Скачанный файл будет размещен в папке, указанной в настройках приложения. По завершению загрузки, в строке файла появится кнопка папки, нажав на которую, можно открыть папку загрузки клипа и посмотреть его.

   ![Открыть папку загрузки клипа](images/open_clip_folder_desktop_3.11.3.0.png "Открыть папку загрузки клипа")

## Приостановка загрузки клипа

Чтобы приостановить загрузку клипа:

1. Зайдите на вкладку «Клипы».
2. Нажмите на кнопку паузы в строке клипа, загрузку которого хотите приостановить.

    ![Приостановка загрузки клипа](images/pause_loading_clips_desktop_3.11.3.0.png "Приостановка загрузки клипа")

Загрузка клипа будет приостановлена.

Если вы хотите приостановить загрузку нескольких клипов, выберите их, поставив галочку рядом с нужными клипами. Затем нажмите на кнопку «Приостановить загрузки», расположенную в верхней части экрана.

![Приостановка загрузки нескольких клипов](images/pause_loading_clips_2_desktop_3.11.3.0.png "Приостановка загрузки нескольких клипов")

Загрузка выбранных клипов будет приостановлена.

## Возобновление загрузки клипа

Чтобы возобновить загрузку клипа:

1. Зайдите на вкладку «Клипы».
2. Нажмите на кнопку перезапуска в строке клипа, загрузку которого хотите возобновить.

    ![Возобновление загрузки клипа](images/resume_loading_clips_desktop_3.11.3.0.png "Возобновление загрузки клипа")

Загрузка клипа будет возобновлена.

Если вы хотите возобновить загрузку нескольких клипов, выберите их, поставив галочку рядом с нужными клипами. Затем нажмите на кнопку «Возобновить загрузки», расположенную в верхней части экрана.

![Возобновление загрузки нескольких клипов](images/resume_loading_clips_2_desktop_3.11.3.0.png "Возобновление загрузки нескольких клипов")

Загрузка выбранных клипов будет возобновлена.

## Удаление клипа

Чтобы удалить клип:

1. Зайдите на вкладку «Клипы».
2. Нажмите на кнопку удаления клипа в строке с данными клипа, который хотите удалить.

    ![Кнопка удаления клипа](images/delete_clip_desktop_3.11.3.0.png "Кнопка удаления клипа")

Клип будет удалён из списка.

Если вы хотите удалить несколько клипов, выберите их, поставив галочку рядом с нужными клипами. Затем нажмите на кнопку «Очистить загрузки», расположенную в верхней части экрана.

![Удаление нескольких клипов](images/delete_clip_2_desktop_3.11.3.0.png "Удаление нескольких клипов")

Выбранные клипы будут удалены из списка.